\poemtitle{Песня без намёка}
\settowidth{\versewidth}{Это пусть последняя весна,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Ты хотела перемен, ну что ж.\\*
  И тебя бросало часто в дрожь.\\*
  Ты хотела сделать хорошо,\\*
  Этот ключ к дверям не подошёл.\\!

  \vinИ я выключаю свет,\\*
  \vinМне не хватает сигарет.\\*
  \vinДым ложится камнем на плечо,\\*
  \vinИ ни холодно мне, ни горячо.\\!

  Нет ключа для двух дверей безумья,\\*
  Мертвому на глаз нет двух монет.\\*
  Не впадай в мятежные раздумья,\\*
  Если крик усмешкою напет.\\!

  Долетел я снова до весны,\\*
  Шансы на спасенье не верны.\\*
  Не равна печаль и пустота,\\*
  И не плачет демон по крестам.\\!

  Это пусть последняя весна,\\*
  Говори со мною, не до сна,\\*
  Я прощался сотни раз с тобой,\\*
  Но навек простился лишь с землей.\\!

  Ночь без сигарет я проживу,\\*
  Ту же пачку снова не вернуть,\\*
  Я хотел, чтоб было хорошо,\\*
  Только раньше кровью изошёл.\\!

  \vinИ я включаю свет,\\*
  \vinТой звезды на небе больше нет,\\*
  \vinНет вселенной этой без конца.\\*
  \vinСвета позабытого лица.\\!

  Двух колодцев нет, чтоб нам напиться,\\*
  Нет двух равно сладких сигарет.\\*
  Двум мечтам, поверь, увы, не сбыться,\\*
  И забвений двух на этом свете нет.\\*
  А пока я жертвую все сны.\\!

  Черной смуты глас\\*
  \vinРаздаётся над Землей,\\*
  Дважды мне не быть с тобой.\\*
  Быть одной скале\\*
  \vinНа семи ветрах,\\*
  Но с тобою только дважды страх.\\!

  \attrib{Апрель 2007}
\end{verse}
